點解飲完咖啡奶茶會咁想去廁所？

次次飲完華星啲奶茶，15分鐘內即刻黎料，通街搵廁所，到底點解

因為有奶

咖啡利尿
奶茶有奶，有乳糖不耐症會肚屙

咖啡因利尿

一杯奶茶既咖啡因等於2-3杯咖啡(好似係)

賢虧

雖然唔知點解有負皮
但比個醬汁你睇下

我知利尿，但唔明點解會急屎

要睇咩種類咖啡先得㗎
鮮奶咖啡係1 shot espresso(大約30ml)溝鮮奶同奶泡沖成一杯(睇個表Caffe Habitu應該用咗兩shot)
咁計成杯咖啡因含量梗係低

茶餐廳咖啡係咖啡粉裝落棉袋用熱水沖，仲要反覆沖幾次
食安中心嘅報告寫明測試過嘅二十個港式咖啡每杯平均有200毫克咖啡因，最高380毫克
一杯港式奶茶平均170，最高220

以香港人飲開嘅咖啡同奶茶嚟計，點都係咖啡多咖啡因過奶茶

認真答你

因為咖啡入面有咖啡因
咖啡因會減少腦部分泌抗利尿激素（ADH）
少左ADH，你就會多左尿

因為人真係需要去廁所